---

Tags: 
aliases: 
regex-to-search: # "что-то" regex
regex-to-be-found: "NoRgxTBFKey" # "что-то" regex

Тип: Лекция
Описание: -

День: 18 # Не трогать!
Месяц: 04 # Не трогать!
Год: 2023 # Не трогать!
дата_создания: 2023-04-18

---
# [[Четырехполюсник электротехника]]

> [! example] Список определений [^def]
>

> [! example] Список вопросов [^que]
> 

#Входящие 

%%## Приложения%%

Для полученной схемы замещения запишем уравнения по первому закону Кирхгофа и обобщенному закону Ома. [[Метод узловых напряжений]]

> # Илл. 1 

В данной схеме эммитерного повторителя любой сигнал, поданный на вход, на выходе разворачивается на 180 градусов. На это указывает знак минус у коэффициентов матрицы А. Т.е. эта схема работает, как усилитель напряжения.

### Пример 2. Схема с общим коллектором

> # Илл. 2

Это схема эммитерного повторителя, значит входной и выходной сигнал будут практически одинаковыми. 

Для полученной схемы замещения запишем уравнения по первому закону Кирхгофа и обобщенному закону Ома

> # Илл. 3

Коэффициенты матрицы А для заданной схемы положительные, следовательно выходной сигнал совпадает по фазе и амплитуде совпадает с входным, т.к. это схема - эммитерный повторитель.

## Составные четырехполюсники

**Составной четырехполюсник** получается из простых четырехполюсников типа Т, П, Г, обратная Г, пятью способами.

1. Последовательное соединение четырехполюсников
2. Параллельное соединение
3. Последовательно параллельное соединение
4. Параллельно последовательное
5. Каскадное соединение
> # Илл. 4

```leaflet
id: leaflet-idoiuytfrdcvbhjkiu7ytgfbhjkoi8uy6tghjko9876ytgbnm
image: Лекция по электротехнике четырехполюсники.png
height: 500px
lat: 50
long: 50
minZoom: 1
maxZoom: 10
defaultZoom: 7
unit: meters
scale: 1
darkMode: false
```


## Смотрите также:

```dataview
LIST 
FROM !outgoing([[]])
WHERE regexmatch(this.regex-to-search,regex-to-be-found) or regexmatch(this.regex-to-search, file.name) or regexmatch(this.ключи,regex-to-be-found) or regexmatch(regex-to-search, this.regex-to-be-found)
```

> [!question]- Соурслист
> 1. 


---

#Лекция  #Электротехника 

---

[^def]: термин
[^que]: вопрос